未來人 John Titor 遲左16年

提托具體地描述了在2000年和2037年間發生的「第三次世界大戰」和二十年的戰後恢復情況。

他聲稱戰爭的起源將在2004年～2005年的2004年美國總統選舉時期出現。在這段期間內，穆斯林和猶太人的關係仍然處於緊張時期，但那不是主要原因；取而代之的是，如同韋科與紅寶石山脊大屠殺一樣的由日益激化的警察國家政策導致的美國內戰。在「第二次美國內戰」中，城裡人與鄉下人之間發生戰鬥；提托13歲的時候參加了「獵槍民兵」組織，為鄉村一方作戰。

這場內戰直到2015年才會結束。結束的原因為那年俄羅斯向多數美國大都市發動核戰，消滅了美國政府，因此幫助鄉村軍隊獲得了「勝利」。全世界多數的都市地區也在美俄雙方的核報復與反擊中遭到襲擊。歐洲、非洲和澳大利亞被破壞的特別嚴重，並且，全世界將有3000萬人死於這場核戰爭。

直到2036年，人們都在慢慢從戰爭中恢復。美國會有五個州（中央政府位於內布拉斯加州的奧馬哈）。社會會明顯的去中心化，社會重心將是緊密結合的鄉村社群。人們更加重視宗教、人際關係（與之相反的是大眾傳媒和所有與個人主義、社會孤立有關的東西）以及自給自足。不過，科學技術似乎沒有受到很大影響，產生了「可以預見的」發展，諸如城際快速軌道交通、太空旅行和基因工程使得時間旅行成為可能。水還是需要過濾或者蒸餾來去除放射性粒子。生活很艱難，在田間勞作、種植一些糧食將是生活的一部分。

提托關於2036年生活方式的預言，在某些方面和末世論者、軍事主義者和個人主義末世論者非常相似，不過在其他方面則類似於無政府主義勞工組織。提托似乎信奉Sabbat教派（一種奉行星期六崇拜的教派）。他宣布美國的天主教徒都會恢復星期六崇拜（而非現在的星期天崇拜）。